<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<blog xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
	xsi:noNamespaceSchemaLocation="blog.xsd">
    <entry>
        <title>Les fureteurs et HTML5</title>
        <date>2012-07-23</date>
        <content>
            <para>Je me suis amusé à utiliser certaines des nouvelles balises
                  d'HTML5 durant la conception de ce site. J'ai utilisé les
                  balises header et footer et je compte utilise article
                  prochainement.</para>
            <para>Le design de mon site est très simple et n'utilise que des
                  fonctionnalités normalisées. Je m'attendais donc à une très
                  bonne compatibilité avec les fureteurs modernes. Et c'est ce
                  que j'ai obtenu. Du premier coup, le design apparaît
                  correctement avec Chrome, Firefox, Safari, Opera et Internet
                  Explorer 9.</para>
            <para>Pour m'amuser un peu plus, je l'ai également testé avec IE8
                  car je sais que cette version ne supporte pas les nouvelles
                  balises HTML5. En effet, le résultat est assez laid, ça
                  détruit complètement le design du site. Malheureusement,
                  ceci nuira énormément à l'utilisation de ces balises car
                  beaucoup de gens utilisent encore IE8.</para>
            <para>Je n'ai pas l'intention de supporter les vieux IE pour ce site
                  mais j'ai quand même laissé une petite surprise pour eux.</para>
        </content>
    </entry>
	<entry>
		<title>Nouveau visage du site</title>
		<date>2012-07-07</date>
		<content>
			<para>Voilà, j'étais tanné de l'ancien look de mon site. À l'origine,
		      il ne servait que pour faire le lien avec mes sites de cours.
		      Maintenant, ce site me servira de blog personnel.</para>
			<para>À quoi sert un blog? À discuter de ce qu'on aime. Mes passions
			      alimenteront donc le contenu de ce blog. J'y discuterai de
			      développement de logiciels, d'enseignement de l'informatique
			      et de musique. La quantité d'informaticiens qui sont également
			      musiciens est franchement surprenante, c'est la raison pour
			      laquelle je ne considère pas la musique comme étant hors-sujet.</para>
			<para>Ce site est entièrement fait à la main, le design comme le code.
			      Comme je ne suis pas parfait, n'hésitez pas à me rapporter 
			      toute anomalie que vous pourriez y trouver. Je ne vous cacherai
			      pas que je me sers également de ce site pour expérimenter un 
			      peu.</para>
			<para>J'ajouterai du contenu quand le temps me le permettra.
			      J'espère que vous y trouverez quelque chose d'intéressant.</para>
		</content>
	</entry>
</blog>